% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=c71da&id=2N31-3&n=4&d=10&alea=0z52
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Effectuer des calculs avec des puissances et leurs règles de calculs 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Écrire sous la forme $a^n$.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{3^5\times 3^4}{9^2}\times 3$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{4^7}{2}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{27^2}{3}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{8\times 2}{4^4}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c71da&id=2N31-3&n=4&d=10&alea=0z52&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{3^5\times 3^4}{9^2}\times 3=\dfrac{3^{5+4}}{(3^2)^2}\times 3=\dfrac{3^{9}}{3^{2\times 2}}\times 3=\dfrac{3^{9}}{3^{4}}\times 3=\dfrac{3^{9}\times 3}{3^{4}}=\dfrac{3^{9+1}}{3^{4}}=\dfrac{3^{10}}{3^{4}}=3^{10-4}=3^{6}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{4^7}{2}=\dfrac{(2^2)^7}{2}=\dfrac{2^{2\times 7}}{2}=\dfrac{2^{14}}{2}=2^{14-1}=2^{13}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{27^2}{3}=\dfrac{(3^3)^2}{3}=\dfrac{3^{3\times 2}}{3}=\dfrac{3^{6}}{3}=3^{6-1}=3^{5}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{8\times 2}{4^4}=\dfrac{2^3\times 2}{(2^2)^4}=\dfrac{2^{3+1}}{2^{2\times4}}=\dfrac{2^{4}}{2^{8}}=2^{4-8}=2^{-4}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Il faudra transformer certaines puissances avant d'utiliser ces propriétés.\\
Par exemple, remplacer $9$ par $3^2$.\\
Les propriétés à utiliser :\\
	$\bullet$ $a^n\times a^p=a^{n+p}$\\
	$\bullet$ $a^n\times b^n=(a\times b)^n$
	$\bullet$ $\dfrac{a^n}{a^p}=a^{n-p}$\\
	$\bullet$ $(a^n)^p=a^{n\times p}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $3^{6}$
	\item $2^{13}$
	\item $3^{5}$
	\item $2^{-4}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}